# Создание структуры организации

Для создания структуры организации выполните следующие действия:

1. В ЛК перейдите в раздел **«Сотрудники и организации»** → **«Структура организации»**.

    ![Раздел структура организации](img/section_organization_structure.png "Раздел структура организации")

2. В отобразившемся окне нажмите кнопку **«Создать»**.
3. В поле **«Уровень 1»** укажите название подразделения.

    ![Форма создания структуры организации](img/form_of_creating_an_organizational_structure.png "Форма создания структуры организации")

4. В следующих уровнях или вложенных уровнях укажите остальные названия подразделений. Сохранение структуры организации выполняется автоматически.

    ![Сформированная структура организации](img/formed_structure_of_the_organization.png "Сформированная структура организации")

# Просмотр структуры организации

Для просмотра структуры организации в ЛК перейдите в раздел **«Сотрудники и организации»** → **«Структура организации»**.

![Просмотр структуры организации](img/view_organization_structure.png "Просмотр структуры организации")

Для перехода к детальной информации подразделения нажмите кнопку ![Кнопка редактирования](img/edit__button.png "Кнопка редактирования") напротив соответствующего поля.

На открывшемся окне отображается следующая информация:

- На вкладке **«Общая информация»**:
    - Название подразделения;
    - Часовой пояс;
    - Географические координаты;
    - Адрес подразделения;
    - Карта с координатами текущего подразделения;

    ![Общая информация о подразделении](img/general_information_about_the_unit.png "Общая информация о подразделении")

- На вкладке **«Расписание»** расписание работы подразделения по дням;

    ![Расписание работы подразделения](img/work_schedule_of_the_department.png "Расписание работы подразделения")

- На вкладке **«Камеры»** ранее добавленные камеры.

    ![Информация о добавленных камерах на подразделение](img/information_about_added_cameras_to_the_unit.png "Информация о добавленных камерах на подразделение")

# Управление структурой организации

<p id="notes2"></p>

## Редактирование подразделения

Для редактирования подразделения перейдите в раздел **«Сотрудники и организации»** → **«Структура организации»** и нажмите кнопку ![Кнопка редактирования](img/edit__button.png "Кнопка редактирования") напротив нужного поля с подразделением. 

### Общая информация

В открывшемся окне выполните следующие действия:

1. В поле **«Название уровня»** отображается ранее указанное наименование подразделения. При необходимости переименуйте подразделение.
2. В поле **«Часовой пояс»** задайте правильный часовой пояс.
3. В поле **«Географические координаты»** укажите координаты точек привязки текущего подразделения.
4. В поле **«Адрес»** при необходимости укажите точный адрес подразделения и нажмите кнопку **«Найти»**. На карте отобразится точка геолокации заданного адреса, а в поле **«Географические координаты»** отобразятся его координаты.
5. Нажмите кнопку **«Сохранить»**.

![Редактирование общей информации подразделения](img/editing_general_information_about_a_department.png "Редактирование общей информации подразделения")

### Расписание

Для редактирования расписания работы подразделения:

1. Выполните действия, описанные в <a href="#notes2">разделе о редактировании подразделения</a>
2. В открывшемся окне перейдите на вкладку **«Расписание»**.
3. Напротив нужного дня недели нажмите на временной интервал и укажите время начала/окончания работы подразделения.
4. Для указания выходного дня установите флажок **«Выходной»**.
5. Нажмите кнопку **«Сохранить»**.

![Редактирование расписания работы подразделения](img/editing_the_departments_work_schedule.png "Редактирование расписания работы подразделения")

## Удаление подразделения организации

Для удаления подразделения организации перейдите в раздел **«Сотрудники и организации»** → **«Структура организации»** и нажмите кнопку ![Кнопка удаления](img/edit__button.png "Кнопка удаления") напротив нужного поля с подразделением. Во всплывающем окне нажмите кнопку **«Удалить»**.

> Удаление подразделения вышестоящего уровня возможно только после удаления подразделений нижестоящих уровней.

![Ошибка удаления подразделения с вложенными уровнями](img/error_deleting_department_with_nested_levels.png "Ошибка удаления подразделения с вложенными уровнями")

# Привязка/отвязка оборудования к подразделению

Для привязки оборудования (камера/dvr/vms) к подразделению выполните следующие действия:

1. Перейдите в раздел **«Сотрудники и организации»** → **«Структура организации»** и нажмите кнопку ![Кнопка добавления камеры](img/add_camera_button.png "Кнопка добавления камеры") напротив нужного поля с подразделением.
2. В открывшемся окне установите флажки напротив нужного оборудования. При необходимости воспользуйтесь поиском по названию оборудования.
3. Нажмите кнопку **«Сохранить изменения»**.

![Добавление оборудования к подразделению](img/adding_equipment_to_a_unit.png "Добавление оборудования к подразделению")

Для отвязки оборудования от подразделения:

1. Перейдите в раздел **«Сотрудники и организации»** → **«Структура организации»** и нажмите кнопку ![Кнопка добавления камеры](img/add_camera_button.png "Кнопка добавления камеры") напротив нужного поля с подразделением.
2. В открывшемся окне снимите флажки напротив нужного оборудования для отвязки;
Нажмите кнопку **«Сохранить изменения»**.